В строгом храме кадят образам,
Всем святыням творя угожденье,
А затем - не поверил глазам -
На меня направляют кажденье.

Нет, и вправду!,, не только святым.
Всем пришедшим - не только иконам
— Адресован кадильницы дым.
Да в придачу ещё и с поклоном!

Ликов ряд на церковной стене...
А не грешник объявленный я ли?!
Но за малую искру во мне
Со святыми меня уравняли...

За одно, что забрёл в этот храм —
Ржавый меч словно вынув из ножен,
- Мне готовы кадить фимиам!..
Значит я не совсем безнадёжен?!

Снова люди, и вновь образа...
Дьякон, кланяясь, движется мимо...
И мои заслезились глаза
От обильного, видимо, дыма.
